香城教育電視眾籌計劃 HKGETV Crowdfunding Campaign

各位巴絲大家好，

唔好意思，今次篇文有d長，希望各位可以睇一睇

香港今次社會運動漸趨白熱化，近日的催淚彈化驗工作、免費公眾VPN 計劃、製作文宣影片等等的工作只會越來越多，感謝各位一直以來循不同途徑提出專業意見給我們，或者協助我們，讓我們能夠將不同類型的資訊帶給大家，解答公眾所關注的疑問。

我們的各專業範疇的成員都希望為我們的家－香港做得更多，希望能用我們各方面所學的知識回饋大眾市民，現我謹代表香城教育電視 (HKGETV) 團隊成員發動今次眾籌計劃。

眾籌連結：

眾籌內容如下：

香城教育電視眾籌計劃

關於我們

香城教育電視（HKGETV）是由一班關心社會時事的年青人自發組成的電視台。我們在集會及示威現場實地拍攝和採訪，致力搜羅網上資料，透過學術團隊深入分析，查證市民疑慮，解釋專有名詞，再整合成短片。我們希望為市民解決疑難，為大眾還原事件，為社會普及知識。

記者團隊會不斷留意每日香港局勢發展，務求第一時間到達現場實地拍攝，獲取第一手資訊 。記者團隊亦會留意社會輿論，尋找需要學術團隊專題研究的議題。

學術團隊專門透過科學知識調查社會事件。團隊會仔細觀察新聞直播片段，輔以實地考察，利用環境證據、化驗結果、科學計算分析資料，破解流言蜚語，發掘被遺忘的真相，把來龍去脈呈現大家眼前。

影片製作團隊致力搜羅具意義及啟發性的網上文章和圖片製成短片提供大眾收看，亦會為重點日子的示威活動製作懶人包，讓大眾可以短時間內瞭解當日重點。

過去工作

香城教育電視團隊於7月初組成。經多次擴展後，目前除了有廣東話和外語的專業配音員外，在國際翻譯文宣團隊提供翻譯協助下，讓我們能成功多次製作多國語言版本的影片，把影片配以各種語言的字幕，務求將本港的真實情況呈現給不同國籍的人士，支援國際文宣。我們亦曾跟其他文宣團隊為相關大型示威活動聯合製作文宣影片，在本港各大平台發佈，例如：9月29日全球反極權大遊行，並支援一些舉辦遊行的團隊製作期間播放的短片。

曾協助製作文宣影片集會活動如下：

除此之外，我們是大部份街頭放映會及為德國“End of Freedon”展覽的影片供應商之一。

盡力於各大平台發放最新消息，現有平台如下：

教育電視Discovery Channel的The Investigation 系列

Ep.01 - 811維園反修例集會及香港九龍區警民衝突

Ep.02 - 831 MTR 警察無差別在太子站內月台和車廂內攻擊市民

Ep.03 - 催淚彈 Tear Gas Part 1

Ep.04 - 催淚彈 Tear Gas Part 2

Ep.05 - 新屋嶺事件薄

免費公眾VPN計劃

針對社會爭議性議題而製作的突發研究報告
eg. 近日催淚彈化驗結果分析公佈、公開中國製催淚彈的資料同文件等等

眾籌簡介
香城教育電視營運至今，全部開支均由成員自行承擔，僅靠微薄的「Facebook」廣告收益幫補營運成本。然而，願意和我們合作的廣告平台有限，同時，香港的社會運動漸趨白熱化，研究調查和化驗工作的需求逐漸增加；所需開支並非現行機制所能承擔。我們希望有更多能力查證市民疑慮，並擴大香城教育電視的受眾。因此，我們推出香城教育電視眾籌計劃，希望各位願意成為我們的助力，協助我們繼續研究、採訪和製作。

今次眾籌計劃所籌得的資金有三大用途，包括: 作為研究基金、改善記者採訪裝備、增加雲端儲存空間。

研究基金
「查證市民疑慮」是香城教育電視的主要理念，我們會因應社會輿論，開拓各種專題研究；針對個案實地考察，並以專門技術進行化驗。

當中所涉及的費用龐大，我們難以獨力承擔。眾籌所得的資金將會有部份撥作研究基金以舒緩這方面所帶來的財政壓力。

改善記者採訪裝備
[拍攝器材] 為了提供更高清、更穩定的視頻，我們計劃購入拍攝器材，提供更多高質的片段予文宣團隊製作短片，並改善直播質素。

[安全裝備] 因應香港局勢變化，我們需要為記者提升安全裝備。為求將第一手畫面呈現各位眼前，我們的記者團隊需要身處的子彈橫飛、水炮車顏色水傾瀉而下的現場進行拍攝。為保護前線記者的安全，我們將會為記者購買更完善的防護裝備。

增加雲端儲存空間
我們的製作團隊會囊括不同類型的資訊，並整合成各種媒體發佈。在編採的過程中，我們需要儲存由記者團隊拍攝以及從各方面所搜羅的高解像影片及相片。

製作團隊的成員來自全球各地，包括澳州、美國、英國、日本，以及香港。我們希望購置穩定而安全的檔案存放空間，讓資源共享的過程更加順暢，從而提高工作效率。

眾籌目標

香城教育電視眾籌計劃所得的資金將會按輕重緩急分階段使用。

第一階段 (首＄100, 000）
解決香城教育電視目前的製作困難。

[採訪裝備] 為記者團隊購置攝影及直播器材，改善影片質素。
＄40, 000

[研究基金] 以經濟援助支援學術團隊的專題研究當中的儀器和化驗過程開支。
＄50, 000

[儲存空間] 為影片製作團隊租用雲端硬碟儲存空間，存放龐大的影片及相片數據。
＄10, 000

第二階段（其後＄50, 000）
改善記者團隊的工作器材，以提升整體作品質素。

[採訪裝備] 為多名記者購置防護裝備，包含防毒面罩、頭盔等。
＄25, 000

[採訪裝備] 為記者團隊維修或更換攝影器材，務求提供高清、穩定的拍攝片段。
＄25, 000

第三階段（其後＄50, 000）
充分發揮傳媒機構作為「第四權」的作用，報道社會真相、揭露濫權及不公義的情況，修正輿論方向，制衡香港政府。

[研究基金] 針對政府施政、社會大事進行多項專題研究查證，深入探討，包括化驗樣本、實地考察、邀請本港及國外專業人士進行實驗等等。
＄50, 000

再次多謝各位支持同睇晒成篇千字文

推

1／20

2／20

3／20

4／20

5／20

支持!

搞咁多野咪又係為錢

幫推

有睇你地D片 做得好詳細 會貨金

你地一早就要眾籌啦
已捐

終於有眾籌支持你哋啦

Pish

Push

咁佢地真係搞左好多實際野既

多謝支持
有咩提議歡迎同我地提出

已捐

咁我覺得抵比，之前做既野，特別催淚彈單野

多謝支持

多謝支持呀

推唔郁

再推多野

好過起大白象工程送中

係，一支Sample 唔洗錢，一次Test 唔洗錢，手足執完咁多次彈仲要簡D 靚既完整既Sample 出黎無危險

已貨金 再推

見你哋又出片，又化驗，仲有個VPN計劃，唔明你哋班人點解可以做到咁多嘢

少少地金已課

push

推爆

你地d片做得好好 值得課

等我出糧即科水

支持！
推

你搞到野出黎我俾錢你囉

嗱，講明先，vpn唔可以hea做
會死人架dllm

加埋你地落去先

幫手整合, 排名不分前後, 禁入去睇下認同既就支持下

學界 及 國際戰線
1)香港眾志國際眾籌計劃
Demosisto International Campaign Crowdfunding Project - Community & Project Fundraising

2)香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan - Community Crowdfunding

3)香港民研 (鍾庭耀博士團隊, 定期有出報告同記者會)

3a)【我們香港人】倡導計劃 (民研特別項目? )

4)香城教育電視眾籌計劃 (唔捐都LOOP下佢地D片)

支援被捕人仕
1)星火

2)612

3)反濫權大控訴眾籌計劃 (唔知係咪擺係呢類)

傳媒界別
1)立埸新聞

2)蘋果日報

3)傳真社 FACTWIRE

4)獨立媒體

5)眾新聞

6)Hong Kong Free Press (twitter出好多post, 希望可以支持下)

7)SocREC

義工界別
1)好鄰舍北區教會 (守護孩子)

已經有唔少IT Security 手足，來自外國或者本地加入左
提升security同service
我地將盡快出一個新version vpn比大眾使用

多謝支持呀 唔該晒你

辛苦晒手足
佢地好博好勁

Blocked
另外推

推推推

支持

再推

推爆佢

真係值得比錢
利申 課左

本週活動
-----------------------------------------------------------------
星期六 10 · 26
醫護抗暴 - 醫療專職集會
- 18:00 遮打花園 [已獲不反對通知書]

星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 尖沙咀 流水式維園集會

詳情參閱：

快D啦，廿萬唔係二百萬

做實事,已課幫推

佢哋要廿萬咋嘛，但到而家先得三千八
啲金主去晒邊

課gogetfunding呢邊定buymeacoffee好啲?
想知邊一邊抽佣無咁多

必須支持

posh

問過手足啦
兩邊都扣Stripe嘅手續費 + 信用咭費
Buy me a coffee再攞5%

gogetfunding會好d
多謝支持

多謝推post

推
我竟然睇哂

推 612 721 101

已課

Supportt

推推推推 我無野講 我要副本 我搵律師 我唔會簽 我要毛氈 我要飲食 我唔解鎖 唔好凶我 我投訴你

Push 值得支持
利申已課

即課

tui

大叔未出糧，已Bookmark

點解咁高質嘅團隊冇人推

pish

推呀

721
831
101

lm

2/11，下午三點，維園見

已科水

希望香城可以出埋動畫，俾多d年青人睇

出咗糧就幫手課金啦

多謝你既支持同意見
之前試過整過幾套係簡單動畫類文宣片
同埋有試過搵動畫類手足，但未搵到，我地都想整

做咗咁多野，唔幫推唔係人啦

見你哋咁有心機就支持吓啦

啱啱課咗

原來你地就係HKGETV，ok無問題

高汁channel

已課,繼續努力

push, 無咩人捐

團隊做實事，幫幫手

想請問係美金定港元 中左好多次伏orz

港元

In hkgetv we trust!

捐咗少少

Pishhh

推吖

辛苦了手足

已支持
不過你地要多宣傳
我係其他post先見到有統籌

《公佈之前化驗三款不同彈殼上CS殘餘量的實驗報告（只有英文版）》

現在，我地將會發佈之前使用GC-MS分析三款來自不同催淚彈型號的彈殼上所含有CS殘餘量的實驗報告（只有英文版）。我地籍著今次的報告將會公開化驗師的化驗步驟、結果、總結、假設同GC-MS上的運作設定，籍此希望讓廣大市民更清楚今次化驗結果和我們團隊旗下的化驗師對今次結果睇法和建議。亦希望此報告也可助其他有意化驗團隊掌握更多數據，為了公眾健康和安全著想，一齊合力尋找真相。

下載連結：

如想支持我們的工作，可以
1）透過Buy me a coffee捐款（以美金結算）：
或
2）眾籌連結 (以港幣結算）：

多謝各位支持，我們的團隊會繼續努力協助市民盡各種可能性打開真相。

We would like to release our laboratory report about the GC-MS analysis of the extract from (1) NonLethal Technologies CS Multi Smoke 5 Projectile (made in USA), (2) Norcino NF01 CS Smoke Projectile (made in China), and (3) Jing An Tear Gas Grenade (believed to be made in China) to investigate their chemical contents for comparison. In this report, we will let the public to know our testing procedure, results, conclusion, hypothesis and the operation setting of GC-MS so that Hongkongers can understand our results and the suggestions provided by our chemists. Last but not least, we hope that the report can let any science teams which intend to analyze tear gas-related topics, get more data and find the truth together for the seek of public’s health & safety.

Document Link:

If you would like to support us, you can

Buy us a coffee (in USD):
OR
Our crowdfunding via GoGetFunding platform (in HKD):

Thanks again for your support and our team will try our best in all the fields and possibilities to find out the truth.

嘩，有報告睇

開之前都有同手足們傾過會定期公開Financial report
搵番Accounting / 整開budget plan手足幫手去計

窮撚幫推

知道
多謝支持

已射，tiu

連登打工仔出手啦

洗唔洗買埋紅外線測溫儀睇下催淚彈幾多度?

得嗰160人捐巴打你地宣傳不足定係連登仔根本唔想理你地

因為太多Project 跟緊
無乜太多時間宣傳，搞到宣傳唔足
會同手足傾傾

多謝你既支持

推1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

沖涼茶巴: 叫咗平野鈴子幫你宣傳

多謝你幫忙呀
唔該晒

已捐 加油
不推不可

done

好

課了

我貨左金，但仲差少少
推埋佢

各位巴打們
仲差一半啊
快啲手兼share

過咗三日多咗500人捐

幫擁
推 準備捐

推 出左糧要做野

推下

捐左啦我

已捐 推

點解香城咁少人捐

想問一問kickstarter 真定假, 得5個人但有300000萬, 有D 怪

假ga

我地岩岩出Post

緊急留意：有人假冒HKGETV 在Kickstarter 開眾籌！！請幫手舉報！

唔該晒

平野鈴子直線呼籲